<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="actividad29.xsl"?>
<rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
    xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/"
    xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
    xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
    <channel>
        <title>Antena 3 Noticias: Última hora en España y el mundo</title>
        <link>https://www.antena3.com/noticias/</link>
        <description>Últimas noticias de hoy. Sigue toda la actualidad de España, Internacional, Sociedad, Sucesos, Economía y la última hora en Antena 3 Noticias.</description>
        <atom:link href="https://www.antena3.com/noticias/rss/4013050.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/deportes/futbol/javier-tebas-creo-que-barca-haya-comprado-arbitros-pero_20230316641368ca079ac90001750f35.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 20:06:50 +0100</pubDate>
            <title>Javier Tebas: "No creo que el Barça haya comprado árbitros, pero..."</title>
            <description>El presidente de LaLiga ha asegurado que no pone en duda los éxitos y títulos del Barcelona, pero sigue pidiendo explicaciones sobre el 'caso Negreira'. "El Barcelona no ha pagado árbitros, lo que ha habido es una situación que necesita una aclaración", ha afirmado Javier Tebas.</description>
            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Javier Tebas, presidente de LaLiga, ha participado en un Foro en La Vanguardia donde ha vuelto a analizar el 'caso Negreira' y los pagos que el Barcelona realizó a Enríquez Negreira, exvicepresidente del CTA. El presidente de la patronal ha asegurado que no cree que el Barça haya comprado árbitros, pero sí que "da la sensación" de que intentó influir.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"No creo que el Barcelona haya pagado árbitros, lo que ha habido es una situación que necesita una aclaración. No digo que compre a los árbitros, pero lo que ha hecho es pagar durante 20 años al vicepresidente de los árbitros", afirmó Tebas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"El daño reputacional que tiene el Barça y LaLiga es tremendo. La situación es muy triste para mí. El Barça es uno de los equipos más importantes de la competición, pero esconderse no es la solución. El problema va a continuar. Lo que no podemos hacer es escondernos o ir de víctimas. No es normal que esto ocurra. Hay unos hechos sobre los que hay que dar explicaciones, no ya en el ámbito judicial sino en el reputacional", explicó Tebas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Lo que no puede hacer LaLiga es mirar a otro lado. La mejor forma de limpiar la reputación es ser claro con los hechos. Ojalá se den aplicaciones razonables para el que Barcelona no tenga ese daño reputacional", ha opinado el presidente de LaLiga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, Tebas se ha mostrado sorprendido por las declaraciones de Javier Tebas sobre el 'caso Negreira' y el cómo se podría comprar a un árbitro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Piqué parece que sabe cómo se compran los árbitros, es muy listo. Me sorprendió. Hay que tener cuidado con cómo se dicen las cosas", advirtió Javier Tebas.&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
            <enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/03/08/E6D60F42-77BA-4138-AC80-5D40911BDF8C/javier-tebas-presidente-laliga-acto_63.jpg" length="17422"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/deportes/futbol/javier-tebas-creo-que-barca-haya-comprado-arbitros-pero_20230316641368ca079ac90001750f35.html</link>
            <media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/03/08/E6D60F42-77BA-4138-AC80-5D40911BDF8C/javier-tebas-presidente-laliga-acto_7.jpg">
                <media:description>Javier Tebas, presidente de LaLiga, en un acto</media:description>
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/03/08/E6D60F42-77BA-4138-AC80-5D40911BDF8C/javier-tebas-presidente-laliga-acto_7.jpg" width="349"/>
                <media:title>Javier Tebas, presidente de LaLiga, en un acto</media:title>
            </media:content>
            <category>Fútbol</category>
            <category>Deportes</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/mundo/guerra-rusia-ucrania-hoy-tropas-rusas-avanzan-bajmut-intentando-llegar-fabrica-vostokmash_20230315641173ae079ac90001720b5a.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 19:58:59 +0100</pubDate>
            <title>Guerra Rusia Ucrania hoy: Rusia reconoce que cualquier incidente con EEUU conlleva "riesgos graves"</title>
            <description>Serguéi Lavrov, ha admitido que cualquier incidente con EEUU, como el ocurrido entre un dron estadounidense y dos cazas rusos en el mar Negro, conlleva "muy grandes riesgos".</description>
            <enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/722C1D53-6178-4643-BFFD-DBBDD1EF2039/guerra-rusia-ucrania-hoy-rusia-reconoce-que-cualquier-incidente-eeuu-conlleva-riesgos-graves_63.jpg" length="0"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/mundo/guerra-rusia-ucrania-hoy-tropas-rusas-avanzan-bajmut-intentando-llegar-fabrica-vostokmash_20230315641173ae079ac90001720b5a.html</link>
            <media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/722C1D53-6178-4643-BFFD-DBBDD1EF2039/guerra-rusia-ucrania-hoy-rusia-reconoce-que-cualquier-incidente-eeuu-conlleva-riesgos-graves_7.jpg">
                <media:description>Guerra Rusia Ucrania hoy: Rusia reconoce que cualquier incidente con EEUU conlleva "riesgos graves"</media:description>
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/722C1D53-6178-4643-BFFD-DBBDD1EF2039/guerra-rusia-ucrania-hoy-rusia-reconoce-que-cualquier-incidente-eeuu-conlleva-riesgos-graves_7.jpg" width="349"/>
                <media:title>Guerra Rusia Ucrania hoy: Rusia reconoce que cualquier incidente con EEUU conlleva "riesgos graves"</media:title>
            </media:content>
            <category>Mundo</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/sociedad/restos-oseos-encontrados-finca-valdepenas-son-juan-miguel-isla-empresario-desaparecido-2022_20230316641366f335808d0001d22ce8.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 19:58:59 +0100</pubDate>
            <title>Los restos óseos encontrados en la finca de Valdepeñas son de Juan Miguel Isla, el empresario desaparecido en 2022</title>
            <description>Los análisis biológicos de la Unidad Central Operativa de la Guardia Civil y la comandancia de Ciudad Real confirman que son los restos del empresario</description>
            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La Guardia Civil han confirmado este jueves que los &lt;a title="restos óseos" href="https://www.antena3.com/noticias/sociedad/hallan-restos-oseos-humanos-finca-valdepenas-donde-buscaba-empresario-desaparecido_2023031564117fb135808d0001cf4e97.html" target="_blank"&gt;restos óseos&lt;/a&gt; encontrados en el pozo de un finca de Valdepeñas en Ciudad Real &lt;b&gt;corresponden a Juan Miguel Isla&lt;/b&gt;, el empresario de 58 años desaparecido en Manzanares en julio de 2022.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El cadáver fue hallado este martes en el interior de la cavidad después de que efectivos de bomberos, el equipo de Especialistas en Actividades Subacuáticas y el grupo de Rescate Especial de Intervención de Montaña de la Guardia Civil drenaran el pozo por completo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tras ello fue trasladado al instituto anatómico forense para su identificación y para practicarle la autopsia. Ahora, los análisis biológicos han determinado que se trata de los restos del empresario. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class="h3"&gt;Investigan a una tercera persona&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por el momento hay &lt;b&gt;dos detenidos&lt;/b&gt;, el propietario de la finca, &lt;b&gt;Antonio Caba&lt;/b&gt;, considerado como el &lt;a title="principal sospechoso" href="https://www.antena3.com/noticias/sociedad/dueno-finca-valdepenas-encontraba-presente-hallazgo-cadaver_20230315641227bd35808d0001d04d1e.html" target="_blank"&gt;principal sospechoso&lt;/a&gt; del suceso, que actuó como intermediario en la venta de unas tierras, y otro hombre que ya ha ingresado en prisión provisional, comunicada y sin fianza por un &lt;b&gt;presunto delito de homicidio/asesinato&lt;/b&gt;, según fuentes del Tribunal Superior de Justicia de Castilla-La Mancha (TSJCM).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los agentes &lt;b&gt;están investigando a una tercera persona&lt;/b&gt; por su posible implicación en los hechos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se prevé que en los próximos días se lleven a cabo varios registros domiciliarios en propiedades y viviendas de Manzanares y Valdepeñas.&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
            <enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/C514E5B0-EE05-47AF-B677-D3BB201A4335/agentes-finca-valdepenas-que-este-lunes-aparecio-cadaver_63.jpg" length="0"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/sociedad/restos-oseos-encontrados-finca-valdepenas-son-juan-miguel-isla-empresario-desaparecido-2022_20230316641366f335808d0001d22ce8.html</link>
            <media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/C514E5B0-EE05-47AF-B677-D3BB201A4335/agentes-finca-valdepenas-que-este-lunes-aparecio-cadaver_7.jpg">
                <media:description>Agentes en la finca de Valdepeñas en la que este lunes apareció el cadáver</media:description>
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/C514E5B0-EE05-47AF-B677-D3BB201A4335/agentes-finca-valdepenas-que-este-lunes-aparecio-cadaver_7.jpg" width="349"/>
                <media:title>Agentes en la finca de Valdepeñas en la que este lunes apareció el cadáver</media:title>
            </media:content>
            <category>Sociedad</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/deportes/motor/lewis-hamilton-mercedes-familia-pienso-irme-ningun-otro-sitio_20230316641363c97262e50001ae4ea5.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 19:45:29 +0100</pubDate>
            <title>Lewis Hamilton: "Mercedes es mi familia, no pienso irme a ningún otro sitio"</title>
            <description>El siete veces campeón del mundo de F1 asegura que sigue creyendo "al cien por cien" en Mercedes. "Tenemos que empezar a tomar algunas decisiones audaces, hacer algunos grandes movimientos, con el fin de cerrar la brecha", ha indicado Lewis Hamilton.</description>
            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;&lt;b&gt;Lewis Hamilton&lt;/b&gt; es el primero que sabe que a Mercedes le espera una complicada temporada por delante. El &lt;b&gt;W14&lt;/b&gt; no parece estar en condiciones, al menos por el momento, de plantar cara al Red Bull. Hamilton &lt;a title="ha descartado" href="https://www.antena3.com/noticias/deportes/motor/lewis-hamilton-les-comente-ano-pasado-problemas-que-tenia-coche_20230309640a503635808d0001c39b1a.html" target="_blank"&gt;ha descartado&lt;/a&gt; que se esté planteando cambiar de escudería la próxima temporada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Sigo creyendo al cien por cien en este equipo, que es mi familia. &lt;b&gt;Llevo aquí mucho tiempo, así que no pienso irme a ningún otro sitio&lt;/b&gt;. Pero todos necesitamos una patada, todos necesitamos seguir hacia adelante", admitió el heptacampeón del mundo de F1.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Por supuesto, &lt;b&gt;hay momentos en los que no estás de acuerdo con ciertos miembros del equipo&lt;/b&gt;. Lo importante es que sigamos comunicándonos, que sigamos trabajando juntos", explicó Hamilton.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Hemos visto dónde está el rendimiento y cómo la gente está sacando el rendimiento. Ahora t&lt;b&gt;enemos que empezar a tomar algunas decisiones audaces&lt;/b&gt;, hacer algunos grandes movimientos, &lt;b&gt;con el fin de cerrar la brecha con estos chicos&lt;/b&gt;", indicó Lewis Hamilton.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class="h3"&gt;"Tenemos la esperanza de que podamos recortar distancias"&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"De lo contrario, van a... Quiero decir, &lt;b&gt;lo más probable es que se lleven todo este año, a menos que Ferrari pueda pararlos&lt;/b&gt;. Ya veremos", aseguró Hamilton sobre Red Bull.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"Pero, como he dicho, espero que en algún momento del año... Tenemos la esperanza de que podamos recortar distancias. En ese momento será probablemente demasiado tarde en términos de luchar por el campeonato, pero todavía podemos cambiar la suerte", analizó Hamilton.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"&lt;b&gt;Volveré a ganar. Sólo que va a tomar algún tiempo&lt;/b&gt;. Nunca sabes lo que te espera. Habrá cosas que sucedan en todas nuestras vidas que menos esperemos, pero no es cómo te caes, es cómo te levantas, es cómo lo afrontas, es cómo te presentas. Es cómo sigues siendo positivo y afrontas los problemas a los que te enfrentas: ahí es donde va mi energía", concluyó Hamilton.&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
            <enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/40737F9F-08C0-4159-8FA9-C367734F306B/lewis-hamilton-rueda-prensa-fia-arabia-saudi_63.jpg" length="0"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/deportes/motor/lewis-hamilton-mercedes-familia-pienso-irme-ningun-otro-sitio_20230316641363c97262e50001ae4ea5.html</link>
            <media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/40737F9F-08C0-4159-8FA9-C367734F306B/lewis-hamilton-rueda-prensa-fia-arabia-saudi_7.jpg">
                <media:description>Lewis Hamilton, en la rueda de prensa de la FIA en Arabia Saudí</media:description>
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/40737F9F-08C0-4159-8FA9-C367734F306B/lewis-hamilton-rueda-prensa-fia-arabia-saudi_7.jpg" width="349"/>
                <media:title>Lewis Hamilton, en la rueda de prensa de la FIA en Arabia Saudí</media:title>
            </media:content>
            <category>Motor</category>
            <category>Deportes</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/espana/reina-letizia-reivindica-trato-humano-enfermedades-raras-cuando-puede-curar-puede-cuidar_202303166413631b079ac90001750486.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 19:42:35 +0100</pubDate>
            <title>La reina Letizia reivindica trato humano ante las enfermedades raras: "Cuando no se puede curar, se puede cuidar"</title>
            <description>En el Día Mundial de las Enfermedades Raras, doña Letizia ha recordado a Marco, un niño con síndrome de Schaaf-Yang que falleció hace dos meses. </description>
            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;La reina &lt;b&gt;Letiza&lt;/b&gt; ha presidido el acto oficial por el&lt;b&gt; Día Mundial de las Enfermedades Raras&lt;/b&gt;. La jornada ha tenido lugar en el Palacio de Congresos y Exposiciones de Galicia, en Santiago de Compostela, y ha sido organizado por la Federación Española de &lt;a title="Enfermedades Raras" href="https://www.antena3.com/noticias/salud/estas-son-enfermedades-raras-mas-comunes-espana-2023_2023022863fd8b7e41fd7c0001b74b71.html" target="_blank"&gt;Enfermedades Raras&lt;/a&gt; (FEDER). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;En su discurso, &lt;a title="doña Letizia" href="https://www.antena3.com/noticias/espana/reina-letizia-reitera-compromiso-salud-mental-nos-preocupa-todos-todos-somos-responsables_202303096409ecc435808d0001c306c2.html" target="_blank"&gt;doña Letizia&lt;/a&gt; ha señalado la importancia de implementar rutas de coordinación en el sistema de salud para los casos en los que la enfermedad no tiene nombre y un Plan de Acción Europeo de Enfermedades Raras. Entre otras reivindicaciones, también ha abogado por el reconocimiento de las personas que aún no tienen diagnóstico y de sus familias como un colectivo diferenciado en la administración.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La reina ha destacado la labor y coordinación de &lt;b&gt;FEDER&lt;/b&gt; con más de 400 entidades. "Que me hayáis permitido estar cerca de vosotros en este tiempo es un aprendizaje". Para mí, este camino está lleno de utilidad y de sentido en esta acción institucional que me guía", ha agradecido. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el acto, doña Letizia ha estado acompañada por representantes políticos como la ministra de Sanidad, Carolina Darias, el presidente de la Xunta de Galicia, Alfonso Rueda Valenzuela, y el alcalde de Santiago, Xosé Sánchez Bugallo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class="h3"&gt;La importancia de los testimonios &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La reina ha recordado varios testimonios de niños y jóvenes con patologías poco comunes, entres ellos Marco, un niño de 5 años que falleció hace dos meses a causa del síndrome de Schaaf-Yang que padecía. "Marco no es el primero ni tampoco va a ser el último", ha lamentado.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mediante historias como la de Marco, doña Letizia ha reclamado trato humano, recursos, atención integral, complicidad en el proceso y apoyo emocional. "Cuando no se puede curar, se puede cuidar", ha señalado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Finalmente, la reina ha instado a comprometerse con la causa. "Hay que seguir con el esfuerzo y con el compromiso cada uno desde donde esté, de forma individual, asociaciones, sector privado, sociedad civil", ha alentado. &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
            <enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/2F0BE5ED-5B83-483C-80C7-BEF54C24D921/reina-letizia_63.jpg" length="0"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/espana/reina-letizia-reivindica-trato-humano-enfermedades-raras-cuando-puede-curar-puede-cuidar_202303166413631b079ac90001750486.html</link>
            <media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/2F0BE5ED-5B83-483C-80C7-BEF54C24D921/reina-letizia_7.jpg">
                <media:description> La reina Letizia</media:description>
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/2F0BE5ED-5B83-483C-80C7-BEF54C24D921/reina-letizia_7.jpg" width="349"/>
                <media:title> La reina Letizia</media:title>
            </media:content>
            <category>España</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/salud/enma-joven-que-intento-suicidarse-hace-3-anos-queria-morir-pero-poner-fin-dolor-que-sentia_202303166413628135808d0001d22475.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 19:40:01 +0100</pubDate>
            <title>Enma, una joven que intentó suicidarse hace 3 años: "Yo no quería morir, pero sí poner fin al dolor que sentía"</title>
            <description>Enma Cozens tiene 26 años y hace tres intentó quitarse la vida. Dice: "Me sentía triste, sola , estaba muy mal por dentro, angustiada". </description>
            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;A Enma Cocens, la  &lt;b&gt;muerte&lt;/b&gt; de su padre la sorprendió con apenas 13 años. Un hecho &lt;b&gt;trágico&lt;/b&gt; que le dejó en estado de shock. En aquél triste momento no pudo despedirse de él, decirle que le quería y ese &lt;b&gt;dolor&lt;/b&gt; la martirizó durante más de 10 años. "Ojalá le hubiera dicho lo que le quería. El hecho de que no le dijera nada me comió por dentro", dice con mucha tristeza. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un dolor no curado que la martirizó durante más de diez años hasta llevarle a tener pensamientos &lt;a title="suicidas" href="https://www.antena3.com/noticias/salud/70-que-autolesionan-intentan-despues-suicidarse-55-hace-multiples-veces_202303026400cffd561a6f0001a33b39.html" target="_blank"&gt;suicidas&lt;/a&gt;&lt;b&gt;.&lt;/b&gt; "Yo no pensaba que iba a salir de esto, yo pensaba que iba a estar así para siempre y por eso lo quería hacer, porque estaba sufriendo", lamenta. En ese momento y de forma equivocada, creyó que &lt;b&gt;el suicidio era la única salida que veía. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con apoyo de su familia y tratamiento&lt;b&gt; psicológico&lt;/b&gt; ahora su vida es otra. "Estoy feliz ahora y se puede, se puede salir".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class="h3"&gt;Miquel sí llegó a suicidarse&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Peor suerte tuvo Miquel, el hijo de Celia Borrás, que se quitó la &lt;b&gt;vida&lt;/b&gt; con solo 19 años por un desengaño amoroso. "Lo que quería es dejar de &lt;b&gt;sufrir.&lt;/b&gt; El suicidio nunca se debe de contemplar como una solución a un sufrimiento", cuenta la madre. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La ayuda es&lt;b&gt; imprescindible&lt;/b&gt;, pero a veces  por falta de recursos y otras por desconocimiento, no siempre llega a tiempo.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class="h3"&gt;¿Qué está pasando?&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;¿Se necesitan más recursos? Para la psicóloga educativa Amaya Prado, sí. De hecho dice que "la figura del &lt;b&gt;psicólogo &lt;/b&gt;educativo dentro de los centros educativos podría prevenir  y evitar situaciones como estas". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;La&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;a title="salud mental" href="https://www.antena3.com/noticias/sociedad/mal-estado-salud-mental-espana-seis-cada-diez-personas-sienten-preocupadas-tristes_202303146410a3437262e50001aa59be.html" target="_blank"&gt;salud mental&lt;/a&gt; de nuestros jóvenes preocupa y mucho. Sobre todo si observamos las alarmantes cifras sobre suicidios. Veintidós menores de quince años se quitaron la vida en 2021. Por encima de esa edad el dato se dispara: más de trescientos&lt;/p&gt;&lt;p class="MsoNormal"&gt;Falta de profesionales y largas listas de espera, que en
algunas situaciones, llega a ser hasta de tres meses. Por si fuera poco, algunos
pacientes se quejan de que las citas médicas son cortas, de apenas veinte
minutos. Mucho tiempo para un problema que no puede esperar.&lt;o:p&gt;&lt;/o:p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
            <enclosure type="video/mp4" url="https://dpvclip.antena3.com/assets15/2023/03/16/D0B7454B-428B-4232-B86E-1C73B4D52543/640x360.mp4" length="0"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/salud/enma-joven-que-intento-suicidarse-hace-3-anos-queria-morir-pero-poner-fin-dolor-que-sentia_202303166413628135808d0001d22475.html</link>
            <media:content lang="es" medium="video" type="video/mp4" url="https://dpvclip.antena3.com/assets15/2023/03/16/D0B7454B-428B-4232-B86E-1C73B4D52543/640x360.mp4">
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/C71D829C-97EA-4248-9F03-B4D0CC8DAF6E/enma-cozens_7.jpg" width="349"/>
                <media:title>El testimonio de una joven que intentó suicidarse</media:title>
            </media:content>
            <category>Salud</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/loterias/loteria-nacional-resultado-sorteo-hoy-jueves-16-marzo-2023_202303166413614f96c07c000185ca81.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 19:34:55 +0100</pubDate>
            <title>Lotería Nacional: Resultado del sorteo de hoy jueves 16 de marzo de 2023	</title>
            <description>Comprueba el resultado del sorteo de la Lotería Nacional de hoy, jueves 16 de marzo de 2023 con el que podrás ganar un primer premio de 300.000 euros.</description>
            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Estamos a la espera de conocer el &lt;b&gt;resultado de la Lotería Nacional de hoy, jueves 16 de marzo de 2023&lt;/b&gt; con un &lt;b&gt;primer premio de 300.000 euros&lt;/b&gt; a la serie. A continuación podrás &lt;b&gt;comprobar tu número&lt;/b&gt; para saber si has sido uno de los afortunados en el &lt;b&gt;sorteo de la Lotería Nacional&lt;/b&gt; de hoy.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La celebración del sorteo de Lotería Nacional es semanalmente, los jueves y sábados.  Para participar en el sorteo se debe seleccionar un número compuesto por 5 cifras. El precio del cupón de la lotería, al igual que la cuantía del premio, varía en función del día de la semana: El precio de un décimo del sorteo del jueves es de 3 euros y el del sábado asciende a 6 euros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La Lotería Nacional es el sorteo que más premios reparte de España.  Para formar el número ganador del sorteo se extraen 2 números de 5 cifras, que determinarán el primer y segundo premio de la Lotería Nacional. El Premio Especial, por su parte, se obtiene al coincidir una fracción y una serie del billete, dando 3 reintegros.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nota: Los únicos resultados oficiales válidos del sorteo de la Lotería Nacional son aquellos que hace públicos la sociedad estatal Loterías y Apuestas del Estado. Antena 3 no se hace responsable en caso de errores u omisiones en este artículo.&lt;/p&gt; 	&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
            <enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/03/03/028BADC8-035E-46BB-B4C6-76A6B44CE401/resultado-loteria-nacional-hoy-4-marzo-2023-directo_63.jpg" length="24139"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/loterias/loteria-nacional-resultado-sorteo-hoy-jueves-16-marzo-2023_202303166413614f96c07c000185ca81.html</link>
            <media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/03/03/028BADC8-035E-46BB-B4C6-76A6B44CE401/resultado-loteria-nacional-hoy-4-marzo-2023-directo_7.jpg">
                <media:description>Resultado de la Lotería Nacional, hoy 4 de marzo de 2023, en directo</media:description>
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/03/03/028BADC8-035E-46BB-B4C6-76A6B44CE401/resultado-loteria-nacional-hoy-4-marzo-2023-directo_7.jpg" width="349"/>
                <media:title>Resultado de la Lotería Nacional, hoy 4 de marzo de 2023, en directo</media:title>
            </media:content>
            <category>Loterías</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/loterias/comprobar-primitiva-hoy-resultado-sorteo-jueves-16-marzo-2023_202303166413614e31c73f0001691b39.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 19:34:54 +0100</pubDate>
            <title>Comprobar Primitiva hoy: Resultado del sorteo del jueves 16 de marzo de 2023		</title>
            <description>Comprueba el resultado del sorteo de La Primitiva de hoy, jueves 16 de marzo de 2023 con el que podrás ganar un bote de 7.300.000 euros.</description>
            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;En breves instantes podrás conocer el resultado de &lt;b&gt;La Primitiva&lt;/b&gt; de hoy, jueves 16 de marzo de 2023. Comprueba &lt;b&gt;tu número de La Primitiva&lt;/b&gt; y descubre si ha sido premiado en el sorteo de hoy que cuenta con un &lt;b&gt;bote de 7.300.000 euros&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;La Primitiva es un sorteo administrado por Loterías y apuestas del Estado. Para participar debes seleccionar 6 números, puediendo jugar hasta 8 combinaciones de 6 números (apuestas sencillas de varios bloques) de una sola vez o una combinación de más números. La participación en el sorteo es posible para una 8 combinaciones al mismo tiempo o una de más números.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para poder optar al premio, se tienen que seleccionar los números que vayan desde el número 1 hasta el 49. En La Primitiva, para poder completar el registro de la participación, hay que escoger un número complementario y el del reintegro. Los números de estas dos categorías se escogen de un bombo diferente. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Los acertantes que logren la coincidencia con los 6 números de la combinación premiada y el reintegro se llevarán el bote de La Primitiva.  También puedes jugar en el sorteo de La Primitiva a El Joker y participar en la posibilidad de ganar 1 millón de euros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nota: Los únicos resultados oficiales válidos del sorteo de La Primitiva son aquellos que hace públicos la sociedad estatal Loterías y Apuestas del Estado. Antena 3 no se hace responsable en caso de errores u omisiones&lt;/p&gt; 		&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
            <enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2022/04/01/8E724FBA-1BBA-4A2B-8D2E-DEFF899D8BD0/comprobar-primitiva-resultado-sorteo-hoy_63.jpg" length="20400"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/loterias/comprobar-primitiva-hoy-resultado-sorteo-jueves-16-marzo-2023_202303166413614e31c73f0001691b39.html</link>
            <media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2022/04/01/8E724FBA-1BBA-4A2B-8D2E-DEFF899D8BD0/comprobar-primitiva-resultado-sorteo-hoy_7.jpg">
                <media:description>La Lotería Primitiva</media:description>
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2022/04/01/8E724FBA-1BBA-4A2B-8D2E-DEFF899D8BD0/comprobar-primitiva-resultado-sorteo-hoy_7.jpg" width="349"/>
                <media:title>La Lotería Primitiva</media:title>
            </media:content>
            <category>Loterías</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/loterias/comprobar-once-resultado-cupon-diario-dia-once-super-once-hoy-jueves-16-marzo-2023_202303166413614d96c07c000185ca6e.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 19:34:53 +0100</pubDate>
            <title>Comprobar ONCE: Resultado del Cupón Diario, Mi Día de la ONCE y Super Once hoy jueves 16 de marzo de 2023</title>
            <description>Consulta los números premiados de los sorteos de la ONCE de hoy, jueves 16 de marzo de 2023 y comprueba el resultado del Cupón Diario, Mi Día de la ONCE y Super Once.</description>
            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;En breves instantes podrás comprobar el número del &lt;b&gt;Cupón Diario, Mi Día de la ONCE y Super Once&lt;/b&gt; de hoy,&lt;b&gt; jueves 16 de marzo de 2023&lt;/b&gt;. A continuación podrás conocer el &lt;b&gt;resultado de los sorteos de la ONCE&lt;/b&gt; y descubrir si tu número ha sido premiado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;p class="h3"&gt;Cupón Diario de la ONCE&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;b&gt;número premiado en el sorteo del Cupón Diario de la ONCE de hoy&lt;/b&gt;, jueves 16 de marzo de 2023 es el &lt;b&gt;X&lt;/b&gt;. El premio del sorteo asciende a 35.000 euros por cupón en el sorteo de la ONCE. Además, la serie &lt;b&gt;X&lt;/b&gt; del mismo número ha sido agraciada con la Paga de 36.000 euros al año durante 25 años del &lt;b&gt;Cupón Diario de la ONCE&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El sorteo del Cupón diario de la ONCE es el más longevo de la organización. Se celebra semanalmente de lunes a jueves. Si aciertas los cinco números y la serie en el Cupón Diario, ganarás un premio de 35.000 euros. En el sorteo de La Paga, sumado a la participación en los 5 números del cupón, puedes jugar la serie.  El premio del sorteo de La Paga, añadido del Cupón Diario, es de 3.000 mensuales durante 25 años. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;desde 1938 se celebra el sorteo del cupón diario de la ONCE, que por aquel entonces se conocía como el Cupón Pro-ciegos.  Por aquel entonces, solo costaba 10 céntimos participar con un número de 3 cifras y una serie de 5 cifras a nivel regional.  &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;p class="h3"&gt;Sorteo Mi Día de la Once&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;b&gt;resultado del sorteo Mi Día de la ONCE de hoy&lt;/b&gt;, jueves 16 de marzo de 2023 ha agraciado a la fecha &lt;b&gt;X&lt;/b&gt;, siendo el número de la suerte el &lt;b&gt;X&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El Sorteo Mi Día de la ONCE consiste en elegir tu fecha más especial. Cada jueves puedes intentar conseguir el bote del sorteo de la ONCE si aciertas la combinación ganadora formada por una fecha concreta y un número de la suerte En el sorteo Mi día de la ONCE puedes registrar cualquier fecha todos los jueves por el importe de 1€.   Las fechas se pueden elegir de un total de 36.525 válidas para convertirse en la combinación ganadora. El Número de la Suerte acompaña a cada fecha seleccionada, y puedes elegir entre el 1 y el 11.  Los premios que ofrece el sorteo de Mi día no tienen un importe fijo.  Las categorias de premios fijos ofrecen 5€, 2€ y 1€ al acertar solo el año, el día, el mes y el Número de la Suerte. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;p class="h3"&gt;Resultado Super Once&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El &lt;b&gt;resultado del sorteo del Super Once de hoy&lt;/b&gt;, jueves 16 de marzo de 2023 es &lt;b&gt;X&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Los números que se registran en el sorteo del Super Once se eligen en una matriz con 80 números distintos y el mínimo es de 5 hasta 11.  Las distintas apuestas y los números acertados varían en función de los números que se elijan. Para establecer un ganador, el sorteo de la ONCE selecciona una combinación de 20 números.  Al apostar 1 € por número registrado, puede ganar hasta un millón de euros con una combinación ganadora de 11 números.  Puedes optar al bote final hasta en tres ocasiones a lo largo del día: a las 10h, a las 12h y a las 21:15h.  El cupón que está en juego en el Super Once tiene que registrarse con un mínimo de 5 combinaciones distintas y un máximo de 11. &lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nota: Los únicos resultados oficiales válidos del sorteo del Cupón Diario, Mi Día de la ONCE y Super Once son aquellos que hace públicos la Organización Nacional de Ciegos de España (ONCE). Antena 3 no se hace responsable en caso de errores u omisiones en este artículo.&lt;/p&gt;										&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
            <enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2022/01/11/4C67EFE2-1B9B-4A72-A49D-97B42E3CA19B/63.jpg" length="22975"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/loterias/comprobar-once-resultado-cupon-diario-dia-once-super-once-hoy-jueves-16-marzo-2023_202303166413614d96c07c000185ca6e.html</link>
            <media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2022/01/11/4C67EFE2-1B9B-4A72-A49D-97B42E3CA19B/7.jpg">
                <media:description>Sorteos ONCE: Comprobar Cupón Diario y Super Once hoy</media:description>
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2022/01/11/4C67EFE2-1B9B-4A72-A49D-97B42E3CA19B/7.jpg" width="349"/>
                <media:title>Sorteos ONCE: Comprobar Cupón Diario y Super Once hoy</media:title>
            </media:content>
            <category>Loterías</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/loterias/bonoloto-resultado-sorteo-hoy-jueves-16-marzo-2023_202303166413614c31c73f0001691b25.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 19:34:52 +0100</pubDate>
            <title>Bonoloto: Resultado del sorteo de hoy jueves 16 de marzo de 2023	</title>
            <description>Comprueba el resultado de la Bonoloto de hoy, jueves 16 de marzo de 2023. Consulta si eres uno de los premiados del sorteo de hoy que cuenta con un bote de 600.000 euros.</description>
            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;En breves instantes podrás comprobar el número de la &lt;b&gt;Bonoloto&lt;/b&gt; de hoy, jueves 16 de marzo de 2023. A continuación podrás conocer el &lt;b&gt;resultado del sorteo de la Bonoloto&lt;/b&gt; que cuenta con un &lt;b&gt;bote de 600.000 euros&lt;/b&gt; y descubrir si tu número ha sido premiado.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;El sorteo de la Bonoloto es un juego administrado por Loterías y Apuestas del Estado. Para participar debes seleccionar 6 números de una tabla con números del 1 al 49. Puedes jugar a la Bonoloto con apuestas sencillas de varios bloques haciendo hasta 8 combinaciones de 6 números de una sola vez o combinando más números. El precio por apuesta es de 0,5 euros, pero el mínimo son dos, por lo que no se permite jugar menos de 1 euro. También se puede realizar una apuesta para dos o más días.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Para jugar, está permitido hacer hasta 8 combinaciones distintas de 6 dígitos cada una (apuesta sencilla) o una distinta con más números en juego. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Puedes jugar a la Bonoloto desde el lunes hasta el sábado todas las semanas.  El primer sorteo fue en 1988 y ha tenido muy pocos cambios, entre ellos el reintegro.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Nota: Los únicos resultados oficiales válidos del sorteo de la Bonoloto son aquellos que hace públicos la sociedad estatal Loterías y Apuestas del Estado. Antena 3 no se hace responsable en caso de errores u omisiones en este artículo.&lt;/p&gt; 	&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
            <enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2022/01/11/03D80CE6-9F00-4CCB-8906-4F9E86FAB853/63.jpg" length="18923"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/loterias/bonoloto-resultado-sorteo-hoy-jueves-16-marzo-2023_202303166413614c31c73f0001691b25.html</link>
            <media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2022/01/11/03D80CE6-9F00-4CCB-8906-4F9E86FAB853/7.jpg">
                <media:description>La Bonoloto de hoy</media:description>
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2022/01/11/03D80CE6-9F00-4CCB-8906-4F9E86FAB853/7.jpg" width="349"/>
                <media:title>La Bonoloto de hoy</media:title>
            </media:content>
            <category>Loterías</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/sociedad/fallero-denuncia-haber-sufrido-brutal-agresion-homofoba-fallas-valencia_20230316641360a896c07c000185c941.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 19:32:08 +0100</pubDate>
            <title>Un fallero denuncia haber sufrido una brutal agresión homófoba en las Fallas de Valencia</title>
            <description>La víctima, un miembro de la comisión fallera Tomasos-Carles Cervera, sigue ingresada con graves heridas y rotura de mandíbula.</description>
            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;El presidente de la falla &lt;b&gt;Tomasos-Carles Cervera de Valencia&lt;/b&gt;, Vicente Valero, ha denunciado este jueves una &lt;a title="agresión homófoba" href="https://www.antena3.com/noticias/sociedad/identifican-tres-menores-agresion-homofoba-nochevieja-sitges_2023010563b6cf8ae6e6b80001f09203.html" target="_blank"&gt;agresión homófoba&lt;/a&gt; a uno de sus miembros durante el &lt;b&gt;pasado fin de semana&lt;/b&gt; mientras se celebraba la &lt;b&gt;festividad&lt;/b&gt;. Concretamente, durante la madrugada del sábado al domingo, el joven de unos 28 a 30 años de edad fue &lt;b&gt;asaltado &lt;/b&gt;cuando volvía a casa con su acompañante por&lt;b&gt; cuatro individuos&lt;/b&gt;. Estos los &lt;b&gt;insultaron &lt;/b&gt;y los &lt;b&gt;atemorizaron&lt;/b&gt;, por lo que las víctimas acabaron huyendo. Desgraciadamente, uno de los agredidos recibió el &lt;b style=""&gt;golpe de una botella en la cabeza&lt;/b&gt; que le lanzó un asaltante. Consecuentemente, cayó al suelo mientras &lt;b&gt;perdía la conciencia. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ya en tirado en el suelo, los atacantes &lt;b&gt;siguieron golpeando y pateando&lt;/b&gt; a la víctima, agrediéndole brutalmente. Terminaron &lt;b&gt;rompiéndole la mandíbula&lt;/b&gt; y según las declaraciones del presidente de la falla, la víctima sigue ingresada tras haber requerido de una operación quirúrgica. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Valero ha denunciado que este no es el primer incidente que se produce por &lt;a title="homofobia" href="https://www.antena3.com/noticias/sociedad/dia-homofobia-transfobia-bifobia-que-son-como-combatirlo_202205176283213c657c6b0001fdad13.html" target="_blank"&gt;homofobia&lt;/a&gt; en los últimos meses en el barrio de &lt;a title="Russafa" href="https://www.antena3.com/noticias/sociedad/joven-valencia-denuncia-agresion-homofoba-manos-personas-gritaban-maricon-vas-escapar_20221018634ea29152d17f00017715d7.html" target="_blank"&gt;Russafa&lt;/a&gt;, por lo que exige más &lt;b&gt;presencia policial&lt;/b&gt; para controlar estas situaciones y en este caso, solicita que se de cuanto antes con los agresores. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class="h3"&gt;Conmoción en el mundo fallero&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La noticia ha recibido un gran &lt;b&gt;apoyo institucional&lt;/b&gt;, pues mismamente el alcalde de Valencia, &lt;b&gt;Joan Ribó&lt;/b&gt;, se ha &lt;b&gt;solidarizado &lt;/b&gt;con el incidente a través de &lt;b&gt;Twitter&lt;/b&gt;:  "Acabo de enterarme de la agresión homófoba a un miembro de la Falla Tomassos. Toda mi solidaridad y estima. &lt;b&gt;València es una ciudad diversa y libre&lt;/b&gt;, y &lt;b&gt;lo seguirá siendo&lt;/b&gt;. Siempre. Espero que la &lt;b&gt;justicia &lt;/b&gt;actúe de manera &lt;b&gt;firme &lt;/b&gt;con los salvajes que lo han hecho". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, la concejala de Igualdad de la ciudad, Lucía Baumud, ha enviado todo su apoyo desde el Ayuntamiento a la falla Tomasos y a la víctima, que ha sido agredida brutalmente &lt;b&gt;"por el simple hecho de ser gay"&lt;/b&gt;. También ha anunciado que seguirán trabajando para que estos sucesos "no tengan cabida" en la sociedad. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;El mundo fallero ha decidido confeccionarse unos lazos con la bandera &lt;b&gt;LGTBI&lt;/b&gt;, mostrando su solidaridad y esperando una pronta recuperación de la víctima.&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
            <enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/14/4CC29F5F-837E-43F2-BCFB-684C5DCA7407/operario-trabaja-montaje-falla-este-lunes-inicio-semana-grande-fallas-valencia_63.jpg" length="25578"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/sociedad/fallero-denuncia-haber-sufrido-brutal-agresion-homofoba-fallas-valencia_20230316641360a896c07c000185c941.html</link>
            <media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/14/4CC29F5F-837E-43F2-BCFB-684C5DCA7407/operario-trabaja-montaje-falla-este-lunes-inicio-semana-grande-fallas-valencia_7.jpg">
                <media:description>Un operario trabaja en el montaje de una falla</media:description>
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/14/4CC29F5F-837E-43F2-BCFB-684C5DCA7407/operario-trabaja-montaje-falla-este-lunes-inicio-semana-grande-fallas-valencia_7.jpg" width="349"/>
                <media:title>Un operario trabaja en el montaje de una falla</media:title>
            </media:content>
            <category>Sociedad</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/espana/cruce-reproches-bonos-sociales-familias-numerosas-que-estan-cobrando-ossorio-monica-garcia_20230316641357be96c07c000185b698.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:54:06 +0100</pubDate>
            <title>Cruce de reproches por los bonos sociales para familias numerosas que están cobrando Ossorio y Mónica García</title>
            <description>El Gobierno ha anunciado una revisión de las ayudas para impedir que puedan obtenerlo familias numerosas con rentas más altas. </description>
            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Se mantiene la polémica 24 horas después de que se conociera que tanto el número dos de Isabel Díaz Ayuso,&lt;b&gt; Enrique Ossorio&lt;/b&gt;, como la líder de Más Madrid, &lt;b&gt;Mónica García&lt;/b&gt;, cobran el &lt;a title="bono social térmico" href="https://www.antena3.com/noticias/economia/requisitos-bono-social-electrico-como-solicitarlo-quien-puede-beneficiarse_20230316641309fe079ac900017449fc.html" target="_blank"&gt;bono social térmico&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El miércoles todo sucedía muy rápido. Nada más saberse que Ossorio cobraba esta ayuda para familias numerosas, la líder de la oposición &lt;b&gt;solicitaba su&lt;/b&gt; &lt;b&gt;dimisión&lt;/b&gt; o cese de inmediato tachándolo de "indecente". Apenas habían pasado unas horas cuando se conoció que ella, Mónica García, también disfrutaba de esta ayuda. Entonces fue Ossorio quien, por coherencia, le pedía la dimisión. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="blockquote "&gt;	&lt;p class="blockquote__quote"&gt;"Son medidas regresivas que no llegan a la gente vulnerable y voy a hacer todos los trámites para devolverlo"&lt;/p&gt;	&lt;footer class="blockquote__footer"&gt;		&lt;p class="blockquote__info"&gt;Mónica García&lt;/p&gt;	&lt;/footer&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahí empezó un cruce de reproches que todavía continúa. En la mañana de este jueves, Mónica García ha reconocido su error: "Yo no sabía que a través de tener una factura eléctrica de familia numerosa cobras un bono social automáticamente". Asegura, además, que va a intentar devolverlo: "Son medidas regresivas que no llegan a la gente vulnerable y voy a hacer todos los trámites para devolverlo". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;También ha querido marcar distancia con Ossorio: "&lt;b&gt;Hay una diferencia moral entre Ossorio y yo&lt;/b&gt;... Él no se arrepiente y es reconocido por haber insultado a los más vulnerables y que está en contra de las paguitas cuando las cobra. &lt;b&gt;No todos somos iguales&lt;/b&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Preguntada además por si, como pidió ella a Ossorio, por coherencia tiene pensado dimitir, se limita a repetir que ya "ha pedido perdón al señor Ossorio" porque se precipitó.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ossorio, por su parte, ha evitado la polémica. En el pleno de la Asamblea de Madrid, ante los ataques de la oposición, ha contestado con ironía: "Llevo cuatro años... Que mi mayor pecado haya sido cobrar 192€ por ser familia numerosa... Son ustedes muy generosos".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la misma línea, la presidenta de la comunidad de Madrid, &lt;b&gt;Isabel Díaz Ayuso&lt;/b&gt;, ha tachado a García de demagoga: "Aquí lo hipócrita es que usted vive, como hemos conocido, a todo trapo... Sea coherente y, si comete un error, lo confiese. No hay derecho a tanta demagogia, pídale disculpas al vicepresidente".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class="h3"&gt;Reacción del Gobierno&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="blockquote "&gt;	&lt;p class="blockquote__quote"&gt; "Mejorar la convocatoria para evitar que personas que no lo precisen, y que no tienen ética a la hora de acogerse a unas ayudas, hagan ejercicio de esas ayudas públicas".&lt;/p&gt;	&lt;footer class="blockquote__footer"&gt;		&lt;p class="blockquote__info"&gt;Isabel Rodríguez&lt;/p&gt;	&lt;/footer&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nada más conocerse que Ossorio recibía esta ayuda, la vicepresidenta Teresa Ribera anunció que el Gobierno pretende &lt;b&gt;cambiar la regulación actual&lt;/b&gt; para &lt;b&gt;impedir que familias numerosas con rentas más altas puedan acceder a estas ayudas&lt;/b&gt;. En una entrevista en la Cadena Ser ha asegurado que el cambio implicará introducir "un límite máximo de renta familiar de aquellas personas que puedan beneficiarse" y que, además, la intención es hacerlo "lo antes posible".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;También la portavoz del Gobierno, Isabel Rodríguez, se ha pronunciado al respecto: "Estamos estudiando la posibilidad de mejorar la convocatoria para evitar que personas que no lo precisen, y que tienen ausencia de ética a la hora de acogerse a unas ayudas, que seguramente hay otras que lo necesitan más, hagan ejercicio de esas ayudas públicas".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class="h3"&gt;Reacción del Partido Popular&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="blockquote "&gt;	&lt;p class="blockquote__quote"&gt;"Un ejemplo más de las chapuzas del Gobierno"&lt;/p&gt;	&lt;footer class="blockquote__footer"&gt;		&lt;p class="blockquote__info"&gt;Elías Bendodo&lt;/p&gt;	&lt;/footer&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La polémica ha saltado a la esfera de la política nacional. En una entrevista en TVE, el coordinador general del PP, Elías Bendodo, ha culpado al Gobierno por &lt;b&gt;no establecer criterios y condiciones claras&lt;/b&gt;. Asegura que es "un ejemplo más de las chapuzas del Gobierno" y que "si el mecanismo de ayudas hubiera sido razonable y correcto" esto se habría evitado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cree que lo ocurrido es consecuencia de unos criterios mal establecidos por el Gobierno y que ahora son los miembros del PP que han cobrado estas ayudas los que "tienen que tomar una decisión" sobre si devolverlo o no. "&lt;b&gt;Es una decisión personal&lt;/b&gt;... Deben hacer valoración, conclusiones y decisiones, lo dejamos en su ámbito personal", zanjaba.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
            <enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/3E89EECA-CB56-4FE9-9B5F-62F83DA7E9D7/portavoz-mas-madrid-asamblea-madrid-monica-garcia_63.jpg" length="16646"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/espana/cruce-reproches-bonos-sociales-familias-numerosas-que-estan-cobrando-ossorio-monica-garcia_20230316641357be96c07c000185b698.html</link>
            <media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/3E89EECA-CB56-4FE9-9B5F-62F83DA7E9D7/portavoz-mas-madrid-asamblea-madrid-monica-garcia_7.jpg">
                <media:description>La portavoz de Más Madrid en la Asamblea de Madrid, Mónica García</media:description>
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/3E89EECA-CB56-4FE9-9B5F-62F83DA7E9D7/portavoz-mas-madrid-asamblea-madrid-monica-garcia_7.jpg" width="349"/>
                <media:title>La portavoz de Más Madrid en la Asamblea de Madrid, Mónica García</media:title>
            </media:content>
            <category>España</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/sociedad/estafa-fallas-varias-comisiones-falleras-quedan-sus-monumentos-despues-haberlos-pagado_20230316641357ad7262e50001ae35e9.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:53:49 +0100</pubDate>
            <title>Estafa en las Fallas: varias comisiones falleras se quedan sin sus monumentos después de haberlos pagado</title>
            <description>Al menos 15 comisiones han denunciado que han sido estafadas: "Nos sentimos tristes y engañados".  Varios artistas han incumplido con el trabajo, se han llevado el dinero y no han elaborado la falla.</description>
            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;No tienen qué plantar. Es lo más triste que le puede pasar&lt;b&gt; a una comisión fallera en plenas fiestas. &lt;/b&gt;Ha sucedido en las fallas Cid Trinitad y Passeig-Cardenal Serra de Xátiva. Cuenta Pedro Roca, el presidente de Passeig, que llegaron a &lt;b&gt;pagar al artista hasta 6.000 euros del presupuesto&lt;/b&gt; acordado que era de 9.000, y que solo han visto un ninot.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es tanta la impotencia que sienten, dicen, que en el lugar donde debería estar el monumento, han colocado una grúa con una gran lona con &lt;b&gt;la foto del boceto en señal de protesta.&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la comisión no han dudado en calificar &lt;b&gt;de "ladrón" al artista alicantino Rafael Lindón&lt;/b&gt; que, además, ha actuado igual con otra comisión, la de Mestre Lope de Burjassot a la que también ha dejado sin falla. "De él nada se sabe, ha desaparecido con el dinero, no responde al teléfono", ha comentado la presidenta de la falla Nuria Hernández, que añade con rabia: "Ha incumplido con el contrato y lo vamos a demandar".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En la falla La Raval de Massamagrell la historia se repite. Llegaron a pagar 9.500 euros del presupuesto total que el artista les pasó por la construcción de la falla grande y la falla infantil, que era de 10.500 euros, y se han visto prácticamente sin nada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cuenta Amparo Sanmiguel, presidenta de la falla, que &lt;b&gt;llegaron a alquilar un tráiler por su cuenta para recoger los monumentos&lt;/b&gt;. El artista nos dijo: "Venid al taller que aquí están". Y eso hicieron, viajaron hasta Alicante y la decepción fue mayúscula, lo único que había era un cuerpo central sin acabar y tres ninots pequeños. De la falla infantil, ni rastro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;blockquote class="blockquote "&gt;	&lt;p class="blockquote__quote"&gt;"Mucha impotencia y frustración, toda la comisión llorando, no dábamos crédito"&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eso sí, dice Amparo que "de algo malo ha salido algo bueno" ya que se sienten muy afortunados por la ayuda recibida. Son muchas las &lt;a title="fallas" href="https://www.antena3.com/noticias/cultura/cuales-han-sido-fallas-mas-destacadas-historia_202303166412c69c96c07c0001849b50.html" target="_blank"&gt;fallas&lt;/a&gt; de otros pueblos de alrededor que les han regalado ninots para poder plantar algo. “Las otras comisiones se han volcado solidariamente con nosotros, y eso es de agradecer". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class="h3"&gt;No son las únicas fallas sin ninot&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y no son las únicas fallas sin ninots, casi 15 repartidas por varias poblaciones de Valencia, cómo Paiporta, Oliva, Torrent, Paterna, Carcaixent, Alberic o Mislata, se han quedado este 2023 también sin monumento. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las comisiones han anunciado ya que después de las fiestas van a iniciar de inmediato,&lt;b&gt; acciones legales. &lt;/b&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
            <enclosure type="video/mp4" url="https://dpvclip.antena3.com/assets1/2023/03/16/7902AC97-6344-4422-8E7A-3A4E274F2FFF/640x360.mp4" length="0"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/sociedad/estafa-fallas-varias-comisiones-falleras-quedan-sus-monumentos-despues-haberlos-pagado_20230316641357ad7262e50001ae35e9.html</link>
            <media:content lang="es" medium="video" type="video/mp4" url="https://dpvclip.antena3.com/assets1/2023/03/16/7902AC97-6344-4422-8E7A-3A4E274F2FFF/640x360.mp4">
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/03/16/103DD2A0-4AE8-437D-B905-E88E51FD8CCB/estafa-fallas_7.jpg" width="349"/>
                <media:title>Al menos 15 comisiones han denunciado que han sido estafadas</media:title>
            </media:content>
            <category>Sociedad</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/salud/primera-mujer-estadounidense-curada-vih-trasplante-celulas-madre_20230316641356b931c73f0001690737.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:49:45 +0100</pubDate>
            <title>Primera mujer estadounidense curada de VIH tras un trasplante de células madre</title>
            <description>La 'paciente de Nueva York' lleva sin padecer VIH desde 2017</description>
            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Una mujer ha logrado curarse de &lt;a title="VIH" href="https://www.antena3.com/noticias/salud/tercer-paciente-cura-vih-trasplante-celulas-madre_2023022063f3b46cb5cd3200013c0f5a.html" target="_blank"&gt;VIH&lt;/a&gt; gracias a un nuevo tratamiento que consiste en &lt;b&gt;trasplantar células madre&lt;/b&gt; resistentes a la enfermedad que proceden de la sangre del cordón umbilical.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La denominada '&lt;b&gt;paciente de Nueva York&lt;/b&gt;', una mujer de mediana edad y mestiza, padecía además leucemia, lo que hacía necesario un trasplante de médula, según los científicos. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;"La epidemia de VIH es racialmente diversa y es extremadamente raro que las personas de color o de diversas raza encuentren un donante adulto no emparentado suficientemente compatible", explica Yvonne Bryson, especialista de la división de Infecciosas del Departamento de Pediatría de la Universidad de California y codirectora del estudio. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la experta "el uso de &lt;b&gt;células de sangre de cordón umbilical&lt;/b&gt; amplía las oportunidades para que las personas de diversa ascendencia que viven con el VIH y requieren un trasplante para otras enfermedades alcancen la &lt;b&gt;curación&lt;/b&gt;". &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class="h3"&gt;Cuatro pacientes curados en el mundo&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p&gt;Se trata del &lt;b&gt;cuarto caso &lt;/b&gt;que logra superar el VIH. El primero se registró en Berlín en 2011, el segundo en Londres en 2020 y el tercero en Düsseldorf este mismo año. En todos ellos los pacientes pasaron por un trasplante de células madre ya que padecían leucemia. &lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p class="h3"&gt;EEUU multiplica la tasa de VIH en 20 años&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un reciente informe confirma que la cifra de personas que reciben tratamiento contra el VIH a través del Plan Presidencial de Emergencia para el Alivio del Sida (Pepfar) de Estados Unidos &lt;b&gt;se ha multiplicado por 300&lt;/b&gt; en los últimos 20 años. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según los Centros de Control y Prevención de Enfermedades (CDC) el número de pacientes que reciben terapia antirretroviral contra el VIH en distintos países a través del Pepfar pasó de 66.500 en 2004 a más de 20 millones en 2022.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;p&gt;El organismo ha recordado que el objetivo del país es &lt;b&gt;eliminar el VIH &lt;/b&gt;"como una amenaza a la salud pública global" &lt;b&gt;para 2023&lt;/b&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
            <enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/02/20/CAB1C59F-BF74-4E3C-ADEA-F2530F60A327/imagen-archivo-personas-trabajando-investigacion-vih_63.jpg" length="26007"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/salud/primera-mujer-estadounidense-curada-vih-trasplante-celulas-madre_20230316641356b931c73f0001690737.html</link>
            <media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/02/20/CAB1C59F-BF74-4E3C-ADEA-F2530F60A327/imagen-archivo-personas-trabajando-investigacion-vih_7.jpg">
                <media:description>Se cura de VIH gracias a células madre de sangre de cordón umbilical</media:description>
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages01/2023/02/20/CAB1C59F-BF74-4E3C-ADEA-F2530F60A327/imagen-archivo-personas-trabajando-investigacion-vih_7.jpg" width="349"/>
                <media:title>Se cura de VIH gracias a células madre de sangre de cordón umbilical</media:title>
            </media:content>
            <category>Salud</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
        <item>
            <guid isPermaLink="true">https://www.antena3.com/noticias/deportes/futbol/detenidos-dos-hooligans-tratar-hacer-simpa-2200-euros-discoteca-madrid_202303166413567e079ac9000174e954.html</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:48:46 +0100</pubDate>
            <title>Detenidos dos hooligans por tratar de hacer un 'simpa' de 2.200 euros en una discoteca de Madrid</title>
            <description>Los dos aficionados del Liverpool están acusados de un presunto delito de estafa tras invitar a casi un centenar de copas a la mayoría de mujeres que había en la discoteca. "Somos millonarios, no os preocupéis, abridnos una cuenta", les aseguraron los dos detenidos a los camareros.</description>
            <content:encoded>&lt;![CDATA[&lt;p&gt;Hecho insólito el ocurrido en la noche del martes al miércoles en la &lt;b&gt;discoteca Commo&lt;/b&gt;, en el centro de Madrid. Dos aficionados del Liverpool fueron detenidos por agentes de la Policía Nacional cuando&lt;b&gt; pretendían abandonar el local sin pagar una cuenta de 2.200 euros en copas&lt;/b&gt;, según informa ABC.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los dos hooligans del equipo inglés, que ya habían abonado una primera cuenta de 1.000 euros en consumiciones, como explica el diario El Mundo,&lt;b&gt; invitaron a cerca de 90 copas de champán a la mayoría de mujeres &lt;/b&gt;que en ese momento estaba en la céntrica discoteca madrileña. Los detenidos tienen 52 y 49 años y están acusados de un presunto delito de estafa, según la Jefatura Superior de Policía de Madrid.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los camareros, ante el temor de que no pagaran todas las copas a las que estaban invitando, les solicitaron que abonaran la segunda cuenta, pero los dos detenidos respondieron: "&lt;b&gt;Somos millonarios, no os preocupéis, abridnos una cuenta&lt;/b&gt;".&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre las 2:30 de la madrugada, según informan varios medios, los &lt;b&gt;dos hooligans trataron de huir de la discoteca sin abonar la cuenta &lt;/b&gt;de cerca de 2.200 euros. Los camareros se percataron y les pidieron que pagaran, pero los dos aficionados ingleses respondieron que no llevaban dinero encima.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los&lt;b&gt; responsables del local llamaron entonces a la Policía Nacional&lt;/b&gt;. Los agentes acudieron a la discoteca y&lt;b&gt; procedieron a detener a los dos hooligans, acusados de estafa&lt;/b&gt;. Uno de los detenidos, en estado de evidente embriaguez, se acabó encarando con los agentes.&lt;/p&gt;]]&gt;</content:encoded>
            <enclosure type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/29CE8A82-EA56-40F1-B2C8-D93B60490B4C/aficionados-liverpool-centro-madrid_63.jpg" length="0"/>
            <link>https://www.antena3.com/noticias/deportes/futbol/detenidos-dos-hooligans-tratar-hacer-simpa-2200-euros-discoteca-madrid_202303166413567e079ac9000174e954.html</link>
            <media:content type="image/jpeg" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/29CE8A82-EA56-40F1-B2C8-D93B60490B4C/aficionados-liverpool-centro-madrid_7.jpg">
                <media:description>Aficionados del Liverpool en el centro de Madrid</media:description>
                <media:thumbnail height="620" url="https://fotografias.antena3.com/clipping/cmsimages02/2023/03/16/29CE8A82-EA56-40F1-B2C8-D93B60490B4C/aficionados-liverpool-centro-madrid_7.jpg" width="349"/>
                <media:title>Aficionados del Liverpool en el centro de Madrid</media:title>
            </media:content>
            <category>Fútbol</category>
            <category>Deportes</category>
            <category>Antena 3 Noticias</category>
        </item>
    </channel>
</rss>